<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Idővonal on Star Trek - A Legújabb Nemzedék</title>
    <link>http://localhost/tng-datapage/timeline/</link>
    <description>Recent content in Idővonal on Star Trek - A Legújabb Nemzedék</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>hu-hu</language><atom:link href="http://localhost/tng-datapage/timeline/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Aranyidők</title>
      <link>http://localhost/tng-datapage/timeline/2-golden-ages/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/tng-datapage/timeline/2-golden-ages/</guid>
      <description>XXIV. Század       Időbélyeg Események     2381 A Föderációs-Romulán békeszerződés megkötése a Remuson, ezáltal létrehozva a béke gyenge kapcsát a két, régóta ellenségeskedő fél között, és megszüntetve az ősi Romulán Háború óta létező Semleges Zónát.   2382 Több száz flottatiszt hal meg egy szeparatista Jem Hadar támadásban. A Dominion sajnálatát fejezi ki, s tagad bármilyen direkt kapcsolatot az elkövető szeparatistákkal.   2384 Jean-Luc Picard admirális a Föderáció történelmének eddigi legnagyobb mentőakciójának kezd neki - megmenteni akit csak lehet a hamarosan szupernovává váló Hobus csillag halálos fenyegetése elől.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bátor lépések</title>
      <link>http://localhost/tng-datapage/timeline/1-to-boldly-go/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/tng-datapage/timeline/1-to-boldly-go/</guid>
      <description>XXIII. Század       Időbélyeg Események     2256.05.01 A USS Shenzhou (NCC-1227) találkozik az egyik Klingon Ház hajójával, majd egy önvédelemből elkövetett gyilkos lövést követően a Klingonok a Csillagflotta hajókra támadnak. Több és több hajó csatlakozik mindkét oldalon, majd végül kitör a véres háború a Klingon házak és a Csillagflotta között.   2257 Miután az egy éves véres háborút egy csellel megnyeri a Föderációnak a tüköruniverzum volt terrán császárnője, a Klingonok békét hirdetnek a Csillagflotta irányába.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Viharos kezdetek</title>
      <link>http://localhost/tng-datapage/timeline/0-stormy-beginnings/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/tng-datapage/timeline/0-stormy-beginnings/</guid>
      <description>Időszámításunk előtt       Időbélyeg Események     kb. 4 milliárd évvel ezelőtt Egy humanoid civilizáció számos planéta óceánját hinti meg saját genetikus kódjával, mely később az intelligens élet kialakulásához vezetett ezeken a bolygókon.   kb. 300 ezer évvel ezelőtt Az Aia bolygó teljes lakossága váratlanul elpusztul. A bolygót az őslakosok által létrehozott ám öntudatra ébredő szintetikus létformák tisztították meg minden élőtől. A bolygó egy mesterségesen létrehozott, 8 csillag együttállásának a központjában helyezkedett el, melyet az őslakos fejlett civilizáció hozott létre.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
