<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Vezérlő- és szabályzó-rendszerek on Star Trek - A Legújabb Nemzedék</title>
    <link>http://localhost/tng-datapage/manual/2-systems/</link>
    <description>Recent content in Vezérlő- és szabályzó-rendszerek on Star Trek - A Legújabb Nemzedék</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>hu-hu</language><atom:link href="http://localhost/tng-datapage/manual/2-systems/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Híd, vagyis a vezérlőközpont</title>
      <link>http://localhost/tng-datapage/manual/2-systems/0-main-bridge/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/tng-datapage/manual/2-systems/0-main-bridge/</guid>
      <description>Egy csillaghajón három fő terület van, amit parancsnoki központnak használhatnak: a parancsnoki vagy más néven hajóhíd, ami általában a csészealj-rész tetején található; a harci híd, ami a hajótörzs mélyén található; illetve a gépház, ami a hajó általános felügyeletéért is felel. Vészhelyzetben általában a gépházat használják parancsnoki hídnak. Az Angel osztálynak nincs harci hídja, azonban a gépház képes vészhelyzetben akár a szükséges minimum alatti számú legénységgel is, mindössze 12 főtiszttel működni.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mesterséges intelligencia</title>
      <link>http://localhost/tng-datapage/manual/2-systems/3-ai/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/tng-datapage/manual/2-systems/3-ai/</guid>
      <description>Az eredeti Egyesült Föld Csillagflotta alapító okiratának 14-es cikke, 31-es szakasza kimondja, hogy rendkívüli fenyegetés idején kismértékben módosíthassanak a szabályokon. Ez a cikkely tette lehetővé a 31-es Szekcióként ismert titkos szervezet megalakulását.
A Michael projekt részeként egy elfeledett, ám a 2399 -es, szintetikus létformák tiltásának eltörlése új lendületet adott a projekten dolgozó tudósoknak. Így végül részben a Michael, részben a Gabriel projekt részeként, teljes titoktartás mellett újra a tervezőasztalra került egy több, mint 200 éve tiltott technológia s annak egyetlen ismert végterméke, az egykori veszélyértékelő rendszer, Control.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Optikai adatháló és a számítógépes vezérlőrendszerek</title>
      <link>http://localhost/tng-datapage/manual/2-systems/2-optical-datanet/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/tng-datapage/manual/2-systems/2-optical-datanet/</guid>
      <description>Az Angel osztályú hajókon 4 darab, Dyson D6 hibrid izolineáris számítógépmag található. Ezek a számítógépmagok a fejlett bioneurális gélcsomagokkal együttesen képesek az akár 160 trillió másodpercenkénti műveleti sebességre is, mellyel minden Csillagflotta hajónál gyorsabb reakciós időt tesznek lehetővé az Angel osztálynál. Mindegyik számítógépmag több fedélzeten halad keresztül, kettő a hajó fő szenzor és hírszerzési dómjára is csatlakozik. Mindegyik számítógépmag a legmegbízhatóbb típus az Angel osztály rendbe állításakor, ám még így is erősen képesek a hajó erőforrásait megcsappantani karbantartáskor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Részleg központok</title>
      <link>http://localhost/tng-datapage/manual/2-systems/1-department-centers/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/tng-datapage/manual/2-systems/1-department-centers/</guid>
      <description>Fő gépház, Kvantumörvény vezérlő    A gépház jelképesen a hajó szíve. Itt található a hagyományos elven működő szubtéri reaktor és a különleges kvantumörvény mag is. Számos vezérlő és kisegítő állomás található itt, a kulcsfontosságú rendszerek felügyeletére, diagnosztizálására, hibaelhárítására. A főgépész irodája is ebben a részlegben található.
Asztrometria, Csillagtérképészet    A legtöbb küldetési és hajóművelet felügyelete, támogatása, bizonyos küldetések előre megtervezése is. Itt található az Angel osztály fejlett szenzorainak feldolgozó állomása, és a csillagközi navigáció állomása is.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
