<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Taktika on Star Trek - A Legújabb Nemzedék</title>
    <link>http://localhost/tng-datapage/manual/4-tactical/</link>
    <description>Recent content in Taktika on Star Trek - A Legújabb Nemzedék</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>hu-hu</language><atom:link href="http://localhost/tng-datapage/manual/4-tactical/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Fézerek</title>
      <link>http://localhost/tng-datapage/manual/4-tactical/0-phasers/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/tng-datapage/manual/4-tactical/0-phasers/</guid>
      <description>A Fézerek időröl-időre fejlődtek a technikai fejlődés változásának hatására az évek folyamán. Hatalamas fézersorokat alakítottak ki, javítva a sugár szögét, és összetettségét, valamint kifejlesztették a pulzusfézert is, korrigálva a fézersorok egyes találati hibáit.
Ez a Fézersor egy részecske/sugár -fegyver, mely a hajó elsődleges támadó fegyvere. A hajó több fézersorral van felszerelve, melyek a hajótesten szétszórva találhatóak. Teljes erősségen egy fézersor képes egy bolygó felszínét is lerombolni. A fézersugár fénysebességgel &amp;lsquo;közlekedik&amp;rsquo;, így elméletileg használhatatlan fénysebesség fölött.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kék Villámok</title>
      <link>http://localhost/tng-datapage/manual/4-tactical/4-blue-lightnings/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/tng-datapage/manual/4-tactical/4-blue-lightnings/</guid>
      <description>A legfontosabb dolgok egy flotta irányításában a vezérlés és a kommunikáció. Egy elit, csapásmérő és lopakodó harci különítmény, mint a Kék Villámok, minden eddig ismert flottánál összehangoltabban képes működni. Mindez egy különleges megoldásnak köszönhető, a Harci Környezet -nek. Ennek különféle változatai vannak, hajóktól függően. A Glory a vezérlő modullal rendelkezik, így koordinálva a többi hajót az egységben; míg a többi cirkáló és kísérőhajó végrehajtó modulokkal, hogy fogadhassák a parancsokat azonnal és hogy hasznos információkat juttathassanak a vezérhajónak.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Személyi Felszerelések</title>
      <link>http://localhost/tng-datapage/manual/4-tactical/3-personal-equipment/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/tng-datapage/manual/4-tactical/3-personal-equipment/</guid>
      <description>A kézifegyverek sokat fejlődtek az elmúlt években. A kézifegyverek mérete lecsökkkent, erejük drasztikusan megnőtt. A hordozható erőtérgenerátorok akár percre elég energiát tudnak termelni vész esetére. Az utóbbi pár évben a Csillagflotta Biztonsági Egységek és a Csillagflotta Haditengerészeti Egységek különválltak kirendeltetésileg. Így az Angyal osztályú csillaghajón az állandó legénység sorai közt már csupán csak biztonsági tiszteket taláhatunk. Az ők, és néha a legénység többi tagja által használt fegyverekről található itt rövidebb jellemzés.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Taktikai Védekező Rendszerek</title>
      <link>http://localhost/tng-datapage/manual/4-tactical/2-defense-systems/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/tng-datapage/manual/4-tactical/2-defense-systems/</guid>
      <description>Az Angyal osztály védelme két fő részre osztható: pajzsra és páncélzatra. A pajzsok modulált regeneratív pajzsgenerátorokból előállított erőterekből állnak, másodlagos és harmadlagos pajzsrendszerekkel. 2.4 milliárd terrajoul energiát képesek a hajó köré vonni, mielőtt teljesen lemerülnének ezek a generátorok.
A polarizált ablatív páncélzat a hajó legfejlettebb technikai újdonsága összes elődjéhez képest. A 28 centiméter vastag védőborítás a Dominium alappáncéljának egy javított változata. A páncélzat elektromos impulzust juttat magába, így polarizálva az elektromos töltést, hogy a páncél ellen álljon minden energia és részecske-fegyver rombolásának.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Torpedók</title>
      <link>http://localhost/tng-datapage/manual/4-tactical/1-torpedoes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/tng-datapage/manual/4-tactical/1-torpedoes/</guid>
      <description>A VI-os osztályú (Foton) torpedó az alap nagyhatótávolságú fegyver egy csillaghajón. 2271-ben, a Constitution osztálynál alkalmazták először őket, azóta a Csillagflotta minden hajóján alkalmazzák őket. A XXIV. század végére ez a fajta fegyver szinte hatástalanná vált az ellenfelek védekező felszerelései ellen, így az Angyal osztálynál elsőízben nem szerelték fel a hajót vele. Helyette Kvantum torpedókkal és transzfázisos torpedókkal biztosították a hajó távolsági fegyverzetét. Emellé a hajót felszerelték egy úgynevezett lopakodó (stinger) technológiájú torpedóellátmánnyal is.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
