<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nyitólap on Star Trek - A Legújabb Nemzedék</title>
    <link>http://localhost/</link>
    <description>Recent content in Nyitólap on Star Trek - A Legújabb Nemzedék</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>hu-hu</language><atom:link href="http://localhost/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Abby Both</title>
      <link>http://localhost/tng-datapage/crewmates/a-both/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/tng-datapage/crewmates/a-both/</guid>
      <description>Adatlap      Név Abby Both   Rang Parancsnok   Faj Vulkán, Ember nő   Születési idő 2356.10.23   Születési hely Vulkán   Szülők Apja ismeretlen, Sandra Woodard (d.2386)   Utolsó feladat USS Glory (NX-82691) tanácsadója       Életrajz      2356.10.23 Megszületik a Vulkán anyabolygón   2373 Felvételt nyer a Vulkáni Tudományos Akadémiára   2379 Elvégzi a Vulkáni Tudományos Akadémiát, majd navigációs szaktanácsadóként a Fejlett Technológiai Divízió megbízásából a Michael fedőnevű projekten dolgozik az Utopia Planitia hajógyáron.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Angyal osztályú csillaghajó kompjai</title>
      <link>http://localhost/tng-datapage/manual/5-auxiliary-vehicles/0-shuttles/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/tng-datapage/manual/5-auxiliary-vehicles/0-shuttles/</guid>
      <description>Az Angyal osztályba tartozó Glory csillaghajón két fajta űrkomp található meg, továbbá néhány &amp;lsquo;Utasz&amp;rsquo; komp is, melyeket évszázadok óta használnak űrdokkokban hajók építéséhez, javításához.
XVII. osztályú űrkomp       Megnevezés Adat     Típus Középtávolságú csillagközi sikló   Méretek Hossz: 9.5 méter; Szélesség: 4.45 méter, Magasság: 4.25 méter   Súly 46.35 metrikus tonna (telepakolva 70.1 metrikus tonna)   Legénység 2 pilóta, 8 utas   Energia 1db 512 Cochranes 3DVa-Anyag/Antianyag reaktor, 6db V-ös osztályú mikrofúziós impulzus-energiamag   Sebesség 7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aranyidők</title>
      <link>http://localhost/tng-datapage/timeline/2-golden-ages/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/tng-datapage/timeline/2-golden-ages/</guid>
      <description>XXIV. Század       Időbélyeg Események     2381 A Föderációs-Romulán békeszerződés megkötése a Remuson, ezáltal létrehozva a béke gyenge kapcsát a két, régóta ellenségeskedő fél között, és megszüntetve az ősi Romulán Háború óta létező Semleges Zónát.   2382 Több száz flottatiszt hal meg egy szeparatista Jem Hadar támadásban. A Dominion sajnálatát fejezi ki, s tagad bármilyen direkt kapcsolatot az elkövető szeparatistákkal.   2384 Jean-Luc Picard admirális a Föderáció történelmének eddigi legnagyobb mentőakciójának kezd neki - megmenteni akit csak lehet a hamarosan szupernovává váló Hobus csillag halálos fenyegetése elől.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Az Angel osztály használhatósága</title>
      <link>http://localhost/tng-datapage/manual/1-general/0-usability/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/tng-datapage/manual/1-general/0-usability/</guid>
      <description>A 2379-es indulás óta eltelt időben több, eredetileg itt megfogalmazódott cél és technológia első ízben más, időközben elkészült hajóosztályokon lett alkalmazva inkább. Következzen egy rövid összefoglaló ezekről az Angel osztály részletezése előtt.
Defiant osztály    A Defiant osztálynak a 911.3-as Csillagflotta Kutatási Direktíva, a 114.9-es és 154.7-es Csillagflotta Védelmi Direktívák, 371.6-os Borg Védelmi Direktíva és a Föderációs Tanács Általános Irányelveit követve az alábbi célokat tűzték ki:
 Gyors reagálással biztosítsa a Föderáció biztonságát a fenyegető erőkkel szemben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bátor lépések</title>
      <link>http://localhost/tng-datapage/timeline/1-to-boldly-go/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/tng-datapage/timeline/1-to-boldly-go/</guid>
      <description>XXIII. Század       Időbélyeg Események     2256.05.01 A USS Shenzhou (NCC-1227) találkozik az egyik Klingon Ház hajójával, majd egy önvédelemből elkövetett gyilkos lövést követően a Klingonok a Csillagflotta hajókra támadnak. Több és több hajó csatlakozik mindkét oldalon, majd végül kitör a véres háború a Klingon házak és a Csillagflotta között.   2257 Miután az egy éves véres háborút egy csellel megnyeri a Föderációnak a tüköruniverzum volt terrán császárnője, a Klingonok békét hirdetnek a Csillagflotta irányába.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Daveed Chu</title>
      <link>http://localhost/tng-datapage/crewmates/d-chu/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/tng-datapage/crewmates/d-chu/</guid>
      <description>Adatlap      Név Daveed Chu   Rang Parancsnok helyettes   Faj Ember férfi   Születési idő 2381.09.03   Születési hely San Francisco, Föld   Szülők George Chu (d.2393), Eve Ryan (d.2393)   Utolsó feladat USS Glory (NX-82691) elsőtisztsége       Életrajz      2381.09.03 Megszületik a Csillagflotta San Franciscoi orvosi központjában   2393 Szülei tragikus halála után vulkáni nevelőszülőkhöz kerül   2402 Bekerül a Flottaakadémiára, majd a &amp;lsquo;Mennydörgés&amp;rsquo; osztagba is   2405 Elvégzi az Akadémiát, majd kivezénylik a USS Ticonderoga (NCC-62043-B) csillaghajóra   2410 Miután az Ticonderoga (NCC-62043-B) csillaghajót leszerelik, a Csillagflotta parancsnokságon dolgozik a Vulkán nagykövet katonai attachéjaként   2414.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fézerek</title>
      <link>http://localhost/tng-datapage/manual/4-tactical/0-phasers/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/tng-datapage/manual/4-tactical/0-phasers/</guid>
      <description>A Fézerek időröl-időre fejlődtek a technikai fejlődés változásának hatására az évek folyamán. Hatalamas fézersorokat alakítottak ki, javítva a sugár szögét, és összetettségét, valamint kifejlesztették a pulzusfézert is, korrigálva a fézersorok egyes találati hibáit.
Ez a Fézersor egy részecske/sugár -fegyver, mely a hajó elsődleges támadó fegyvere. A hajó több fézersorral van felszerelve, melyek a hajótesten szétszórva találhatóak. Teljes erősségen egy fézersor képes egy bolygó felszínét is lerombolni. A fézersugár fénysebességgel &amp;lsquo;közlekedik&amp;rsquo;, így elméletileg használhatatlan fénysebesség fölött.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Főbb specifikációk</title>
      <link>http://localhost/tng-datapage/manual/1-general/2-specifications/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/tng-datapage/manual/1-general/2-specifications/</guid>
      <description>Megnevezés Adat     Befogadóképesség 208 fős legénység (42 tiszt, 166 sorállományos), 1200 fős evakuációs limit   Besorolási típus Mély űri felderítő nehézcirkáló   A fejlesztési projektet finanszírozta Csillagflotta Fejlett Technológiai Divízió, Föderációs Védelmi Tanács   Tervezés kezdete 2379   Gyártás kezdete 3412   Jelenlegi státusz Aktív szolgálatban   Építési helyszínek Új Utopia Planitia hajógyár, Antares hajógyár   Hosszúság 485m   Szélesség 162m   Magasság 52.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Híd, vagyis a vezérlőközpont</title>
      <link>http://localhost/tng-datapage/manual/2-systems/0-main-bridge/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/tng-datapage/manual/2-systems/0-main-bridge/</guid>
      <description>Egy csillaghajón három fő terület van, amit parancsnoki központnak használhatnak: a parancsnoki vagy más néven hajóhíd, ami általában a csészealj-rész tetején található; a harci híd, ami a hajótörzs mélyén található; illetve a gépház, ami a hajó általános felügyeletéért is felel. Vészhelyzetben általában a gépházat használják parancsnoki hídnak. Az Angel osztálynak nincs harci hídja, azonban a gépház képes vészhelyzetben akár a szükséges minimum alatti számú legénységgel is, mindössze 12 főtiszttel működni.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Impulzus Hajtómű</title>
      <link>http://localhost/tng-datapage/manual/3-propulsion/2-impulse-drive/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/tng-datapage/manual/3-propulsion/2-impulse-drive/</guid>
      <description>A hajó impulzushajtóművei az elérhető legjobb gyorsulást teszik lehetővé. Maximális sebessége a hajónak impulzus hajtóművekkel 8.200 m/s2. Ezt a mértékű gyorsulást nagy mennyiségű antianyag keverésével éri el az impulzus hajtómű. Ez 40% -al csökkenti a reaktorok megterhelését, és könnyebb utazást tesz lehetővé ezáltal. Az antianyag befecskendezést minimumon tartják, mivel a tényleges utazáshoz maximális energiára van szükség.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kutatás és fejlesztés</title>
      <link>http://localhost/tng-datapage/manual/1-general/1-research-and-development/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/tng-datapage/manual/1-general/1-research-and-development/</guid>
      <description>Az Angel osztály tervezése még 2379-ben kezdődött, elődje az Achilles és Defiant osztályok voltak, melyek többnyire jól szerepeltek az éles bevetéseken. A Dominiumi háború után a projekt a Sovereign osztály és az Intrepid osztály nyomvonalán próbált tovább haladni a vezető tervezők irányításával. Eleinte a Voyager által a Delta kvadránsból és egy alternatív jövőből hozott technológiák fejlesztésére és föderációs technológiába beolvasztására volt kiélezve a tervezés, ám a Xindik megjelenésével új technológiai megvalósítások merültek fel, addig még lehetetlennek tűnő problémákra, ezzel előrelendítve a tervezést.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kvantumörvény Hajtómű</title>
      <link>http://localhost/tng-datapage/manual/3-propulsion/0-quantum-slipstream/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/tng-datapage/manual/3-propulsion/0-quantum-slipstream/</guid>
      <description>A Kvantumörvény Hajtómű az első igazi nagy lépés a csillagközi utazásban azóta, hogy a XXII. században feltalálták az Ötös fokozatú térhajtóművet. Ez lényegében az űr mélyebb régióiban dolgozik. A folyamat az örvény-indítással kezdődik, melyet a navigációs deflektor segít. A kvantumörvény egy gondosan fókuszált, irányított térmező amit a tér-idő kontínium kvantum-szintű manipulációjával hoznak létre. Az elve az, hogy a kvantummezőt a deflektortányéron irányítják át, hogy az a lehető legnagyobb változást hozzon létre a hajót környező térgörbületben, vagyis &amp;ldquo;buborékban&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kék Villámok</title>
      <link>http://localhost/tng-datapage/manual/4-tactical/4-blue-lightnings/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/tng-datapage/manual/4-tactical/4-blue-lightnings/</guid>
      <description>A legfontosabb dolgok egy flotta irányításában a vezérlés és a kommunikáció. Egy elit, csapásmérő és lopakodó harci különítmény, mint a Kék Villámok, minden eddig ismert flottánál összehangoltabban képes működni. Mindez egy különleges megoldásnak köszönhető, a Harci Környezet -nek. Ennek különféle változatai vannak, hajóktól függően. A Glory a vezérlő modullal rendelkezik, így koordinálva a többi hajót az egységben; míg a többi cirkáló és kísérőhajó végrehajtó modulokkal, hogy fogadhassák a parancsokat azonnal és hogy hasznos információkat juttathassanak a vezérhajónak.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Legénységi Szállások</title>
      <link>http://localhost/tng-datapage/manual/6-human-provisions/0-crew-quarters/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/tng-datapage/manual/6-human-provisions/0-crew-quarters/</guid>
      <description>Fontosságtól függően a legénységi szállásoknak négy nagy csoportja van: Állandó legénységi, Tiszthelyettesi, Főtiszti, Vendég.
Az állandó legénységnek két fős szobái vannak, kisméretű hálóval, ami egyben nappali is, és egy fürdővel. Ezek foglalják el a legkevesebb helyet, alig 47 m2 alapterületűek.
A tiszthelyettesek kabinja egy kicsivel nagyobb területű. Egyfős szobával, amit fal választ el a nappalitól és a fürdőtöl.
Főtisztektből kevés van, mivel nincs sokra szükség egy hajó fedélzetén. Ezért övék a legnagyobb szállások szinte mindegyike.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lirera Kowlor</title>
      <link>http://localhost/tng-datapage/crewmates/l-kowlor/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/tng-datapage/crewmates/l-kowlor/</guid>
      <description>Adatlap      Név Lirera Kowlor   Rang Hadnagy, Jr.   Faj Klingon férfi   Születési idő 2377.02.10   Születési hely Első város, Qo&amp;rsquo;Nos   Szülők Joppord Kun, Tsalass Czarpark (d.2377)   Utolsó feladat USS Glory (NX-82691) műveleti fõtisztje       Életrajz      2377.02.10 Megszületik a Klingon anyabolygón. Szülés közben elhuny anyja, így a Czarpark ház kivetettjévé válik   2389 A harci hagyományokat követve teljesíti a beavatási rítust, majd jelentkezik a Klingon Akadémiára   2395 Egy kiképző bevetés alkalmával sikeresen legyőz egy Nausicai fosztogató bandát, majd mentora a házába fogadja őt   2397 Sikeresen végzi el a Klingon Akadémiát   2400 Apjával a Földre költöznek, ezután belép a Csillagflotta Akadémiára, majd a &amp;lsquo;Mennydörgés&amp;rsquo; osztagba is bekerül   2405 Befejezi az Akadémiát, majd a frissen kitört Föderációs-Klingon háború kezdetekor diplomáciai mentességet kap   2414.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mesterséges intelligencia</title>
      <link>http://localhost/tng-datapage/manual/2-systems/3-ai/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/tng-datapage/manual/2-systems/3-ai/</guid>
      <description>Az eredeti Egyesült Föld Csillagflotta alapító okiratának 14-es cikke, 31-es szakasza kimondja, hogy rendkívüli fenyegetés idején kismértékben módosíthassanak a szabályokon. Ez a cikkely tette lehetővé a 31-es Szekcióként ismert titkos szervezet megalakulását.
A Michael projekt részeként egy elfeledett, ám a 2399 -es, szintetikus létformák tiltásának eltörlése új lendületet adott a projekten dolgozó tudósoknak. Így végül részben a Michael, részben a Gabriel projekt részeként, teljes titoktartás mellett újra a tervezőasztalra került egy több, mint 200 éve tiltott technológia s annak egyetlen ismert végterméke, az egykori veszélyértékelő rendszer, Control.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Optikai adatháló és a számítógépes vezérlőrendszerek</title>
      <link>http://localhost/tng-datapage/manual/2-systems/2-optical-datanet/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/tng-datapage/manual/2-systems/2-optical-datanet/</guid>
      <description>Az Angel osztályú hajókon 4 darab, Dyson D6 hibrid izolineáris számítógépmag található. Ezek a számítógépmagok a fejlett bioneurális gélcsomagokkal együttesen képesek az akár 160 trillió másodpercenkénti műveleti sebességre is, mellyel minden Csillagflotta hajónál gyorsabb reakciós időt tesznek lehetővé az Angel osztálynál. Mindegyik számítógépmag több fedélzeten halad keresztül, kettő a hajó fő szenzor és hírszerzési dómjára is csatlakozik. Mindegyik számítógépmag a legmegbízhatóbb típus az Angel osztály rendbe állításakor, ám még így is erősen képesek a hajó erőforrásait megcsappantani karbantartáskor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Orvosi Ellátás</title>
      <link>http://localhost/tng-datapage/manual/6-human-provisions/1-medical-services/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/tng-datapage/manual/6-human-provisions/1-medical-services/</guid>
      <description>A gyengélkedő egy nagyméretű &amp;lsquo;központ&amp;rsquo; a négyes fedélzet csészealj-szekciójának elején. A legmodernebb orvosi felszerelésekkel van felszerelve. Két nagyobb részből áll, mindkettő közvetlenül megközelíthető a folyosókról és jeffries-csövekből egyaránt. Egyik részében az orvosi főtiszt irodája és a sürgősségi kezelő-részleg, míg másik részében a lábadozó-részleg. Az orvosi labor nem itt található, ellentétben számos eddigi hajóosztálytól.
Olyan esetben, mikor a hajónak nagy létszámú sebesültről kell gondoskonia (mint például más hajók evakuációja), a főhangár és a nagyobb rakterek is használhatók betegelszállásolásra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Patrick O&#39;Connell</title>
      <link>http://localhost/tng-datapage/crewmates/p-o-connell/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/tng-datapage/crewmates/p-o-connell/</guid>
      <description>Adatlap      Név Patrick O&amp;rsquo;Connell   Rang Hadnagy   Faj Ember, El-Aurián férfi   Születési idő 2378.09.17   Születési hely Noryden, Kelrabi 9   Szülők Jason O&amp;rsquo;Connell (d.2388), Susan Whiteman (d.2388)   Utolsó feladat USS Glory (NX-82691) gépészeti főtisztje       Életrajz      2378.09.17 Megszületik a Noryden gépészeti és biológiai kutatókolónián   2388 Egy, a bolygót ért ismeretlen támadás során a bolygó szinte egésze lakhatatlanná vált, és szülei életüket vesztették.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Raiqar Ziraff</title>
      <link>http://localhost/tng-datapage/crewmates/r-ziraff/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/tng-datapage/crewmates/r-ziraff/</guid>
      <description>Adatlap      Név Raiqar Ziraff   Rang Hadnagy, Jr.   Faj Bólián férfi   Születési idő 2382.03.25   Születési hely Moldevy, Bolarus IX   Szülők Nick Ziraff, Riwia Grodas   Utolsó feladat USS Glory (NX-82691) biztonsági főtisztje       Életrajz      2382.03.25 Megszületik a Bólián anyabolygón   2401 Bekerül a Csillagflotta Akadémiára, majd a &amp;lsquo;Mennydörgés&amp;rsquo; osztagba is   2404 A Föld-Plútó kompversenyen első helyezést ér el egy olyan kísérleti hajtóművel, mely később a USS Glory (NX-82691) hajtóműveinek az alapjául szolgál   2405 Elvégzi az akadémiát, és megkapja első megbízatását a USS Challenger (NCC-71099) csillaghajón   2414.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Részleg központok</title>
      <link>http://localhost/tng-datapage/manual/2-systems/1-department-centers/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/tng-datapage/manual/2-systems/1-department-centers/</guid>
      <description>Fő gépház, Kvantumörvény vezérlő    A gépház jelképesen a hajó szíve. Itt található a hagyományos elven működő szubtéri reaktor és a különleges kvantumörvény mag is. Számos vezérlő és kisegítő állomás található itt, a kulcsfontosságú rendszerek felügyeletére, diagnosztizálására, hibaelhárítására. A főgépész irodája is ebben a részlegben található.
Asztrometria, Csillagtérképészet    A legtöbb küldetési és hajóművelet felügyelete, támogatása, bizonyos küldetések előre megtervezése is. Itt található az Angel osztály fejlett szenzorainak feldolgozó állomása, és a csillagközi navigáció állomása is.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sallo Tigan (Taal szimbióta)</title>
      <link>http://localhost/tng-datapage/crewmates/s-tigan/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/tng-datapage/crewmates/s-tigan/</guid>
      <description>Adatlap      Név Sallo Taal   Rang Hadnagy   Faj Trill férfi   Születési idő 2378.06.05   Születési hely New Sydney, Sappora VII   Szülők Lazo Tigan, Yanas Tigan   Utolsó feladat USS Glory (NX-82691) tudományos főtisztje       Életrajz      2378.06.05 Megszületik a Sappora VII bolygón   2383 Anyjával a 74-es Űrállomásra költözik, hogy közel lehessenek nővéréhez, Ezri Daxhoz   2401 Bekerül a Csillagflotta Akadémiára, majd a &amp;lsquo;Mennydörgés&amp;rsquo; osztagba is   2405 Befejezi az Akadémiát és a Csillagflotta Kommunikációs Központjában dolgozik   2414.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Samuel Karlsson</title>
      <link>http://localhost/tng-datapage/crewmates/s-karlsson/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/tng-datapage/crewmates/s-karlsson/</guid>
      <description>Adatlap      Név Samuel Karlsson   Rang Hadnagy, Jr.   Faj Denobulan férfi   Születési idő 2379.05.20   Születési hely Denobula   Szülők James Verov, Dabby Karlsson   Utolsó feladat USS Glory (NX-82691) orvosi főtisztje       Életrajz      2379.05.20 Megszületik a Denobulan anyabolygón   2395 Orvosi kutatási lehetőségek miatt családja a Trill anyabolygóra költözik   2401 Bekerül a Csillagflotta Akadémiára, majd a &amp;lsquo;Mennydörgés&amp;rsquo; osztagba is   2405 Befejezi az Akadémiát   2406 Átvezénylik a USS Rhode-Island (NCC-72701) csillaghajóra, ahol orvosi tisztként szolgál   2414.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sandy Murphy</title>
      <link>http://localhost/tng-datapage/crewmates/s-murphy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/tng-datapage/crewmates/s-murphy/</guid>
      <description>Adatlap      Név Sandy Murphy   Rang Hadnagy   Faj Bajori nő   Születési idő 2381.10.08   Születési hely Új Manhattan, Geki kolónia   Szülők William Murphy (d.2382), Susan Debore   Utolsó feladat USS Glory (NX-82691) navigációs főtisztje       Életrajz      2381.10.08 Megszületik a Geki, orvosi kolónián   2401 Bekerül a Flottaakadémiára, majd a &amp;lsquo;Mennydörgés&amp;rsquo; osztagba is   2405 Elvégzi az Akadémiát, majd próbaidős hadnagyként a USS Challenger (NCC-71099) csillaghajó kormányosa lesz   2414.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Személyi Felszerelések</title>
      <link>http://localhost/tng-datapage/manual/4-tactical/3-personal-equipment/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/tng-datapage/manual/4-tactical/3-personal-equipment/</guid>
      <description>A kézifegyverek sokat fejlődtek az elmúlt években. A kézifegyverek mérete lecsökkkent, erejük drasztikusan megnőtt. A hordozható erőtérgenerátorok akár percre elég energiát tudnak termelni vész esetére. Az utóbbi pár évben a Csillagflotta Biztonsági Egységek és a Csillagflotta Haditengerészeti Egységek különválltak kirendeltetésileg. Így az Angyal osztályú csillaghajón az állandó legénység sorai közt már csupán csak biztonsági tiszteket taláhatunk. Az ők, és néha a legénység többi tagja által használt fegyverekről található itt rövidebb jellemzés.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Szórakozási Lehetőségek</title>
      <link>http://localhost/tng-datapage/manual/6-human-provisions/2-rehabilitation/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/tng-datapage/manual/6-human-provisions/2-rehabilitation/</guid>
      <description>Az Angel osztályú csillaghajó habár a legmodernebb harcászati és kutatási felszerelésekkel van felszerelve, ugyanakkor a legnyugtatóbb, legpihentetőbb elfoglaltságokat is képes nyújtani legénysége számára. A két darab, utólag kiépített holofedélzeten kívül még a két legénységi étkezde is a szórakozást segíti elő. Továbbá minden szálláson minimum két darab neurológiai interfész található. Ez egyfajta &amp;lsquo;szegény ember holofedélzete&amp;rsquo;. Egy kis szerkezet, ami az ember halántékára helyezve generálja le a holoprogramokat. A különbség a holofedélzethez képest a nagyságán kívül az, hogy míg nagytestvére kézzel fogható 3D objektumokat generál, ez csak az agyban hozza létre az ingert, és hiteti el vele, hogy mindaz valóságos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Taktikai Védekező Rendszerek</title>
      <link>http://localhost/tng-datapage/manual/4-tactical/2-defense-systems/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/tng-datapage/manual/4-tactical/2-defense-systems/</guid>
      <description>Az Angyal osztály védelme két fő részre osztható: pajzsra és páncélzatra. A pajzsok modulált regeneratív pajzsgenerátorokból előállított erőterekből állnak, másodlagos és harmadlagos pajzsrendszerekkel. 2.4 milliárd terrajoul energiát képesek a hajó köré vonni, mielőtt teljesen lemerülnének ezek a generátorok.
A polarizált ablatív páncélzat a hajó legfejlettebb technikai újdonsága összes elődjéhez képest. A 28 centiméter vastag védőborítás a Dominium alappáncéljának egy javított változata. A páncélzat elektromos impulzust juttat magába, így polarizálva az elektromos töltést, hogy a páncél ellen álljon minden energia és részecske-fegyver rombolásának.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tervezés és építés</title>
      <link>http://localhost/tng-datapage/manual/1-general/3-build-logs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/tng-datapage/manual/1-general/3-build-logs/</guid>
      <description>2379-ben a Csillagflotta Hírszerzés a Delta Kvadránsból hazatért USS Voyager (NCC-74656) naplói és adaptált technológiái alapos vizsgálatát követően újra egy majdnem két évtizeddel korábbi tervhez nyúltak vissza és tették a tervezőasztalra. Ez maga volt a Borg fenyegetés. Habár már legyőzték a Borg inváziós próbálkozását kétszer, nem volt könnyű egyik összecsapás sem, ám Janeway kapitány és a Voyager több éves kalandja és sikeres védekezése a Borg ellen új fénybe helyezte a védelmi terveket a Csillagflotta házán belül.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tony Jackoway</title>
      <link>http://localhost/tng-datapage/crewmates/t-jackoway/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/tng-datapage/crewmates/t-jackoway/</guid>
      <description>Adatlap      Név Tony Jackoway   Rang Parancsnok   Faj Ember férfi   Születési idő 2381.09.10   Születési hely Új Manhattan, Geki kolónia   Szülők Patrick Jackoway (d.2382), Sarah O&amp;rsquo;Neill (d.2391)   Utolsó feladat USS Glory (NX-82691) parancsnoksága       Életrajz      2381.09.10 Megszületik a Geki, orvosi kolónián   2401 Belép a Csillagflotta Akadémiára, majd a &amp;lsquo;Mennydörgés&amp;rsquo; osztag vezetője lesz   2405 Elvégzi az akadémiát, és megkapja első megbízatását a USS Challenger (NCC-71099) csillaghajón   2414.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Torpedók</title>
      <link>http://localhost/tng-datapage/manual/4-tactical/1-torpedoes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/tng-datapage/manual/4-tactical/1-torpedoes/</guid>
      <description>A VI-os osztályú (Foton) torpedó az alap nagyhatótávolságú fegyver egy csillaghajón. 2271-ben, a Constitution osztálynál alkalmazták először őket, azóta a Csillagflotta minden hajóján alkalmazzák őket. A XXIV. század végére ez a fajta fegyver szinte hatástalanná vált az ellenfelek védekező felszerelései ellen, így az Angyal osztálynál elsőízben nem szerelték fel a hajót vele. Helyette Kvantum torpedókkal és transzfázisos torpedókkal biztosították a hajó távolsági fegyverzetét. Emellé a hajót felszerelték egy úgynevezett lopakodó (stinger) technológiájú torpedóellátmánnyal is.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Térhajtómű</title>
      <link>http://localhost/tng-datapage/manual/3-propulsion/1-warp-drive/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/tng-datapage/manual/3-propulsion/1-warp-drive/</guid>
      <description>Habár a Kvantumörvény Hajtómű hihetetlen sebességgel képes a hajót mozgatni, mégis egy teljesen új és még instabil meghajtási módszer. Ezért is van szükség még a megszokott, standard térhajtómű jelenlétére az Angel osztályon. A projekt tervezőmérnökei eredetileg egybe szerették volna építeni a két meghajtórendszert, ám a kezdeti szimulációk alkalmával rájöttek, egy hibrid rendszer, újonnan kifejlesztett hajtóműgondolákkal ideálisabb megoldás lenne. Így a gondolák energiaszükséglete az örvényutazás közben sem lépi túl a hajó saját energiaellátását.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Viharos kezdetek</title>
      <link>http://localhost/tng-datapage/timeline/0-stormy-beginnings/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/tng-datapage/timeline/0-stormy-beginnings/</guid>
      <description>Időszámításunk előtt       Időbélyeg Események     kb. 4 milliárd évvel ezelőtt Egy humanoid civilizáció számos planéta óceánját hinti meg saját genetikus kódjával, mely később az intelligens élet kialakulásához vezetett ezeken a bolygókon.   kb. 300 ezer évvel ezelőtt Az Aia bolygó teljes lakossága váratlanul elpusztul. A bolygót az őslakosok által létrehozott ám öntudatra ébredő szintetikus létformák tisztították meg minden élőtől. A bolygó egy mesterségesen létrehozott, 8 csillag együttállásának a központjában helyezkedett el, melyet az őslakos fejlett civilizáció hozott létre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vészhelyzeti Eljárások</title>
      <link>http://localhost/tng-datapage/manual/3-propulsion/3-emergency-procedures/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/tng-datapage/manual/3-propulsion/3-emergency-procedures/</guid>
      <description>A Kvantum Indukciós Mag (KIM, más nevén Kvantumörvény Mag) igényli a legnagyobb mennyiségű energiát a hajón. Emellett hatalmas üzemanyagot is igényel, melyet a hajó gépészeti részlegében raktároznak el. A vész esetben kilőhető antianyag tartályok ideális megoldást biztosítanak a hajtóműhöz. Ám rendkívül nehéz az újratöltés, ha a tartályok nagy része már üres. Mindegyik tartálynak saját fúziós mikroreaktora van, és egyéni vészhelyzeti erőtere, az esetleges robbanások megállítása érdekében. Az Angel osztály összesen nyolc tartályt igényel, szemben a régebbi reaktorral rendelkező hajókkal, melyeknek akár 20 vagy 30 tartályra is szükségük volt.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
